const quizQuestions17 = [{
    question:"Sobre a soldagem por eletro-escória (ESW), é correto afirmar:",
    answers: ["O calor é gerado pela passagem de corrente através da poça de fusão.",
    "É possível soldar seções acima de 20 cm de espessura.",
    "As sapatas são dispensáveis ao se soldar com este processo quando as chapas são posicionadas na horizontal.",
    "O processo ESW é muito econômico, pois pode aproveitar do fluxo usado na soldagem SAW (mas deve ser do tipo ativo)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Comparado ao processo MIG/MAG com arames maciços, a soldagem com arame-eletrodo tubular (FCAW) pode oferecer:",
    answers: ["melhor molhabilidade do metal de base na soldagem de ligas de alumínio.",
    "melhor molhabilidade do metal de base na soldagem de aços inoxidáveis.",
    "mais baixa geração de respingos.",
    "possibilidade de soldar chapas mais finas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Comparado ao processo MIG/MAG com arames maciços, a soldagem com arame-eletrodo tubular (FCAW) pode oferecer:",
    answers: ["melhor molhabilidade do metal de base na soldagem de ligas de alumínio.",
    "mais baixa geração de respingos.",
    "possibilidade de soldar chapas mais finas.",
    "uma penetração maior."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Dentre estes processos usados na manufatura aditiva, qual é o mais adequado para construir uma válvula em formato de um tubo oco com 10 mm de diâmetro e 2 mm de espessura?",
    answers: ["Soldagem TIG (GTAW).",
    "Soldagem MIG/MAG (GMAW).",
    "Deposição Direta de Energia a laser com adição de arame.",
    "Fusão Seletiva a Laser."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma característica da aplicação da soldagem robótica MIG/MAG:",
    answers: ["A taxa de deposição torna-se maior.",
    "Redução dos custos de fabricação, especialmente na produção de menor escala.",
    "O robô pode realizar algumas soldas que são impossíveis de serem realizadas por um soldador.",
    "O tempo não-produtivo se reduz, pois o robô pode ser operado 24 horas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma característica da aplicação da soldagem robótica MIG/MAG:",
    answers: ["A taxa de deposição torna-se maior.",
    "A eficiência da aplicação do robô é menor quando o robô é programado on-line para soldas curtas.",
    "Redução dos custos de fabricação, especialmente na produção de menor escala.",
    "O robô pode realizar algumas soldas que são impossíveis de serem realizadas por um soldador."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma característica da aplicação da soldagem robótica MIG/MAG:",
    answers: ["A taxa de deposição torna-se maior.",
    "Redução dos custos de fabricação, especialmente na produção de menor escala.",
    "É desejável que o produto seja redesenhado para soldagem robotizada.",
    "O robô pode realizar algumas soldas que são impossíveis de serem realizadas por um soldador."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Os processos de soldagem a laser (LBW) e por feixe de elétrons (EBW) caracterizam-se pela seguinte característica:",
    answers: ["Toleram grandes aberturas de raiz (folgas) entre chapas a serem soldadas.",
    "Oferecem uma alta relação penetração/largura.",
    "São facilmente manuseados durante soldagem manual.",
    "Usam o metal de adição mais caro. "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A curva lóbulo (Corrente x Tempo) na soldagem a ponto por resistência representa:",
    answers: ["Uma função entre a corrente no primário e a duração do semiciclo da corrente alternada.",
    "Uma função entre a corrente no secundário e a duração do semiciclo da corrente alternada.",
    "Uma relação entre a corrente e o tempo de soldagem na qual são obtidos pontos de soldagem com a qualidade aceitável.",
    "Uma relação entre a corrente e o tempo de soldagem com a mesma energia gerada (o mesmo calor gerado)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Caso no processo SAW com a fonte do tipo Tensão Constante, o operador chegou ao limite da velocidade de alimentação do equipamento. Como aumentar a corrente ainda mais?",
    answers: ["Aumentar a distância do bico de contato - peça (caso permitido pela EPS), continuando usar o limite máximo da velocidade de alimentação.",
    "Reduzir a distância do bico de contato - peça (caso permitido pela EPS), continuando usar o limite máximo da velocidade de alimentação.",
    "Trocar o arame por um de menor diâmetro, continuando usar o limite máximo da velocidade de alimentação.",
    "Aumentar a tensão em vazio da fonte, mantendo a mesma tensão do arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Caso no processo SAW com a fonte do tipo Tensão Constante, o operador chegou ao limite da velocidade de alimentação do equipamento. Como aumentar a corrente ainda mais?",
    answers: ["Aumentar a distância do bico de contato - peça (caso permitido pela EPS), continuando usar o limite máximo da velocidade de alimentação.",
    "Trocar o arame por um de menor diâmetro, continuando usar o limite máximo da velocidade de alimentação.",
    "Trocar o arame para um de maior diâmetro (caso permitido pela EPS), reduzindo-se a velocidade de alimentação para o valor adequado.",
    "Aumentar a tensão em vazio da fonte, mantendo a mesma tensão do arco."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldabilidade de chapas galvanizadas (zincadas) por solda a ponto por resistência, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A queima do zinco é conseguida aplicando um pulso de alta corrente (acima do nível da corrente de soldagem) por um curto tempo antes da realização do ponto.",
    "As camadas de zinco não apresentam nenhuma dificuldade, pois, graças a um baixo ponto de fusão e ebulição, o zinco evapora antes o ponto de fusão do aço seja atingido.",
    "Uma das vantagens da soldagem por resistência de chapas galvanizadas é um bom contato elétrico entre as chapas.",
    "A queima do zinco é conseguida aplicando um pulso de baixa corrente por um curto tempo antes da realização do ponto."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação ao processo Plasma (PAW) é correto afirmar que:",
    answers: ["A corrente é o principal fator para garantir a constrição física do arco (perfil estreito e colunar do arco).",
    "O diâmetro do orifício do bocal é um dos fatores principais para o aumento da velocidade do jato de plasma.",
    "Uma alta vazão de gás de plasma é o principal fator para garantir a constrição física do arco (perfil estreito e colunar do arco).",
    "Uma alta tensão do arco é um dos fatores principais para o aumento da velocidade do jato de plasma."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação ao processo Plasma (PAW) é correto afirmar que:",
    answers: ["A corrente é o principal fator para garantir a constrição física do arco (perfil estreito e colunar do arco).",
    "Uma alta vazão de gás de plasma é o principal fator para garantir a constrição física do arco (perfil estreito e colunar do arco).",
    "Uma alta tensão do arco é um dos fatores principais para o aumento da velocidade do jato de plasma.",
    "O gás de plasma é normalmente de baixa vazão, da ordem de 0,25 a 5 l/min."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Comparando os processos eletroescória (ESW) e eletrogás (EGW), é possível afirmar que:",
    answers: ["O processo eletrogás demanda uma sapata um pouco mais complexa, pois precisa prever a entrada e distribuição do gás de proteção, além da refrigeração.",
    "Somente o processo eletroescória gera grãos colunares grandes e extensa ZAC, pois a energia é menos concentrada.",
    "O processo eletroescória necessita de gás para proteger a escória contra oxidação atmosférica.",
    "O processo de soldagem ESW pode ser usado apenas na posição plana, enquanto o processo EGW pode ser aplicado em qualquer que seja posição de soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Comparando os processos eletroescória (ESW) e eletrogás (EGW), é possível afirmar que:",
    answers: ["Somente o processo eletroescória gera grãos colunares grandes e extensa ZAC, pois a energia é menos concentrada.",
    "Uma das limitações do processo eletrogás é a logística de se ter o gás de proteção necessário ao processo;",
    "O processo eletroescória necessita de gás para proteger a escória contra oxidação atmosférica.",
    "O processo de soldagem ESW pode ser usado apenas na posição plana, enquanto o processo EGW pode ser aplicado em qualquer que seja posição de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo de soldagem por pinos (Stud Welding - SW), é correto afirmar:",
    answers: ["Existem duas versões para o processo SW: soldagem por descarga capacitiva e por resistência.",
    "O processo possui baixo tempo de execução, levando em média menos do que 1 s, após o posicionamento da pistola até a liberação do pino.",
    "Não é possível solda materiais dissimilares.",
    "Uma vantagem importante do processo é que o pino pode ser soldado sobre superfícies pintadas e zincadas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo de soldagem por pinos (Stud Welding - SW), é correto afirmar:",
    answers: ["Existem duas versões para o processo SW: soldagem por descarga capacitiva e por resistência.",
    "Não é possível solda materiais dissimilares.",
    "Existem duas versões para o processo: soldagem a arco e por descarga capacitiva.",
    "Uma vantagem importante do processo é que o pino pode ser soldado sobre superfícies pintadas e zincadas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo de soldagem por pinos (Stud Welding - SW), é correto afirmar:",
    answers: ["Existem duas versões para o processo SW: soldagem por descarga capacitiva e por resistência.",
    "Não é possível solda materiais dissimilares.",
    "Uma vantagem importante do processo é que o pino pode ser soldado sobre superfícies pintadas e zincadas.",
    "Os pinos podem ter perfil circular ou retangular e podem ser ocos ou maciços, variando desde pinos de suporte pesado até clipes para empacotamento."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que você faria se precisar reduzir a penetração na soldagem MIG/MAG?",
    answers: ["Reduziria a tensão de arco.",
    "\"Trocaria a técnica de soldagem \"\"empurrando\"\" para \"\"puxando\"\".\"",
    "Aumentaria a Distância Bico de Contado–Peça (DBCP).",
    "Trocaria o gás de proteção para uma mistura rica em CO2."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o processo de soldagem por alta frequência é correto afirmar:",
    answers: ["Existem duas versões deste processo conforme o método da geração da corrente de alta frequência nas peças a soldar: a corrente é introduzida por eletrodos deslizantes ou a correte é induzida por uma bobina de indução.",
    "Soldagem por alta frequência se classifica como um processo de soldagem por fusão.",
    "A frequência máxima aplicada na soldagem por indução não ultrapassa 50 kHz.",
    "Uma das desvantagens deste processo de soldagem é que a corrente de alta frequência tem a tendencia de se concentrar na superfície externa do condutor, logo reduzindo a eficiência do aquecimento do metal base."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o processo de soldagem por alta frequência é correto afirmar:",
    answers: ["Soldagem por alta frequência se classifica como um processo de soldagem por fusão.",
    "Por este processo podem ser soldadas juntas de topo e em ângulo.",
    "A frequência máxima aplicada na soldagem por indução não ultrapassa 50 kHz.",
    "Uma das desvantagens deste processo de soldagem é que a corrente de alta frequência tem a tendencia de se concentrar na superfície externa do condutor, logo reduzindo a eficiência do aquecimento do metal base."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o processo de soldagem por alta frequência é correto afirmar:",
    answers: ["Soldagem por alta frequência se classifica como um processo de soldagem por fusão.",
    "A frequência máxima aplicada na soldagem por indução não ultrapassa 50 kHz.",
    "No caso da soldagem por indução, quanto maior a frequência imposta, menor será a zona de condução de corrente obtida na peça, aumentando, assim, a densidade de corrente.",
    "Uma das desvantagens deste processo de soldagem é que a corrente de alta frequência tem a tendencia de se concentrar na superfície externa do condutor, logo reduzindo a eficiência do aquecimento do metal base."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o processo de soldagem por alta frequência é correto afirmar:",
    answers: ["Soldagem por alta frequência se classifica como um processo de soldagem por fusão.",
    "A frequência máxima aplicada na soldagem por indução não ultrapassa 50 kHz.",
    "Uma das desvantagens deste processo de soldagem é que a corrente de alta frequência tem a tendencia de se concentrar na superfície externa do condutor, logo reduzindo a eficiência do aquecimento do metal base.",
    "\"O nome deste método pode ser acrescido por \"\"indução\"\" se a correte é induzida por uma bobina de indução.\""],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Aponte as afirmativas corretas em relação ao processo de revestimento por aspersão térmica.",
    answers: ["As variações básicas dos processos de aspersão térmica ocorrem nos materiais utilizados, no método de aquecimento e no método de propulsão dos materiais para o substrato.",
    "A preparação do substrato (limpeza da superfície) é feita basicamente pela limpeza catódica.",
    "Revestimentos aspergidos termicamente nunca recebem tratamentos pós-aspersão.",
    "A ligação entre o revestimento e o substrato, basicamente, é do tipo ancoramento."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Aponte as afirmativas corretas em relação ao processo de revestimento por aspersão térmica.",
    answers: ["A preparação do substrato (limpeza da superfície) é feita basicamente pela limpeza catódica.",
    "A preparação do substrato antes da aspersão é requerida para todas as variações do processo e os dois passos importantes são a limpeza da superfície e a geração de rugosidade adequada.",
    "Revestimentos aspergidos termicamente nunca recebem tratamentos pós-aspersão.",
    "A ligação entre o revestimento e o substrato, basicamente, é do tipo ancoramento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Aponte as afirmativas corretas em relação ao processo de revestimento por aspersão térmica.",
    answers: ["A preparação do substrato (limpeza da superfície) é feita basicamente pela limpeza catódica.",
    "Revestimentos aspergidos termicamente nunca recebem tratamentos pós-aspersão.",
    "A ligação entre o revestimento e o substrato é influenciada por fatores como a temperatura da superfície antes, durante e após a aspersão e a velocidade de impacto da partícula.",
    "A ligação entre o revestimento e o substrato, basicamente, é do tipo ancoramento."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Aponte as afirmativas corretas em relação ao processo de revestimento por aspersão térmica.",
    answers: ["A preparação do substrato (limpeza da superfície) é feita basicamente pela limpeza catódica.",
    "Revestimentos aspergidos termicamente nunca recebem tratamentos pós-aspersão.",
    "A ligação entre o revestimento e o substrato, basicamente, é do tipo ancoramento.",
    "A ligação entre o revestimento e o substrato pode ser mecânica, química, metalúrgica, física ou uma combinação destas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Aponte as afirmativas corretas em relação ao processo de revestimento por aspersão térmica.",
    answers: ["A preparação do substrato (limpeza da superfície) é feita basicamente pela limpeza catódica.",
    "Revestimentos aspergidos termicamente nunca recebem tratamentos pós-aspersão.",
    "A ligação entre o revestimento e o substrato é influenciada por fatores como (entre outros) material de revestimento, condição do substrato, grau de rugosidade e de limpeza da superfície.",
    "A ligação entre o revestimento e o substrato, basicamente, é do tipo ancoramento."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma característica de fontes eletrônicas, que não é possível se obter em fontes eletromagnéticas:",
    answers: ["O acendimento de arco por alta frequência.",
    "Facilidade de interfacear com equipamento automático.",
    "Permitir aumentar a corrente de soldagem (por exemplo, de 100 A até 120 A) sem provocar um aumento do consumo de energia da rede de alimentação.",
    "Regulagem da indutância."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma característica de fontes eletrônicas, que não é possível se obter em fontes eletromagnéticas:",
    answers: ["O acendimento de arco por alta frequência.",
    "Permitir aumentar a corrente de soldagem (por exemplo, de 100 A até 120 A) sem provocar um aumento do consumo de energia da rede de alimentação.",
    "Regulagem da indutância.",
    "Consumir menos de energia da rede de alimentação trabalhando num mesmo nível de corrente de soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à particularidade do fornecimento do metal de adição no processo de soldagem a arco submerso (SAW), assinale a alternativa correta:",
    answers: ["O metal de adição é fornecido na forma de arames maciços ou tubulares, através das configurações de eletrodo singular ou de eletrodos múltiplos, assim como, em técnicas especiais (para revestimento), na forma de fita metálica.",
    "No processo SAW, em aplicações especiais, o metal de adição pode ser fornecido adicionalmente na forma do pó de ferro, que é misturado com o fluxo antes do fluxo ser aplicado. ",
    "Na soldagem SAW não é aplicável a técnica de adição do arame frio devido ao risco de gerar inclusões metálicas. ",
    "A técnica de adição do arame quente funciona bem, mas apenas caso estes arames forem finos (na faixa de 1,0 - 1,2 mm). "],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da união por brasagem em relação à soldagem (por fusão):",
    answers: ["Possibilita de executar qualquer tipo de junta (de topo, em ângulo, sobrepostas e outras).",
    "Mais calor, porém, menor temperatura são demandados do que em soldagem por um mesmo método de aquecimento.",
    "Metal de adição é de menor custo.",
    "Capacidade de preservar revestimentos no metal de base (sem queima)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da união por brasagem em relação à soldagem (por fusão):",
    answers: ["Possibilita de executar qualquer tipo de junta (de topo, em ângulo, sobrepostas e outras).",
    "Capacidade de unir metais com materiais não metálicos.",
    "Mais calor, porém, menor temperatura são demandados do que em soldagem por um mesmo método de aquecimento.",
    "Metal de adição é de menor custo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa verdadeira em relação a processos de soldagem:",
    answers: ["Na soldagem por eletro-escória (ESW), as sapatas devem ser do mesmo material das chapas a serem soldadas, para garantir homogeneidade da união.",
    "Pela soldagem por eletro-escória (ESW), é possível soldar seções de grandes espessuras (maior que 30 mm) na posição plana (progressão vertical ascendente ou aproximadamente a esta).",
    "Na soldagem “Friction Stir Welding”, a ferramenta é consumida à medida que a solda é realizada.",
    "Na soldagem por eletro-gás (EGW), as sapatas devem ser feitas do metal das chapas, pois elas fazem parte da união."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa verdadeira em relação a processos de soldagem:",
    answers: ["Na soldagem por eletro-escória (ESW), as sapatas devem ser do mesmo material das chapas a serem soldadas, para garantir homogeneidade da união.",
    "Na soldagem “Friction Stir Welding”, a ferramenta é consumida à medida que a solda é realizada.",
    "Na soldagem por eletro-gás (EGW), as sapatas devem ser do mesmo material das chapas a serem soldadas, pois elas fazem parte da união.",
    "A soldagem por fricção é baseada em movimento relativo atritante entre as peças, ou seja, uma pode estar imóvel."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação aos metais de adição para brasagem, assinale a afirmativa correta:",
    answers: ["De modo geral, metais de adição de curto intervalo de fusão são adequados para juntas de grandes folgas.",
    "As ligas de cobre (p.ex. cobre-zinco) são usadas na união de todos os materiais ferrosos e não-ferrosos, em juntas sobrepostas ou de topo, com os diferentes métodos de aquecimento.",
    "Ouro e suas ligas são usados para a brasagem de ferro, níquel e cobalto, quando a resistência à oxidação é necessária ou em aplicações em que componentes voláteis são indesejáveis.",
    "O metal de adição o mais indicado para a brasagem fraca é chumbo."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação aos metais de adição para brasagem, assinale a afirmativa correta:",
    answers: ["Os metais de adição à base de prata são usados para a união de muitos metais ferrosos e não ferrosos e podem ser empregados com todos os métodos de aquecimento.",
    "De modo geral, metais de adição de curto intervalo de fusão são adequados para juntas de grandes folgas.",
    "As ligas de cobre (p.ex. cobre-zinco) são usadas na união de todos os materiais ferrosos e não-ferrosos, em juntas sobrepostas ou de topo, com os diferentes métodos de aquecimento.",
    "O metal de adição o mais indicado para a brasagem fraca é chumbo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É característica típica da soldagem dos plásticos com gás quente:",
    answers: ["Os gases mais utilizados neste processo são ar comprimido, nitrogênio, hidrogênio, oxigênio e dióxido de carbono.",
    "A soldagem consiste no sopro de um fluxo de gás aquecido sobre a superfície a ser soldada até que ela comece a fundir. Em seguida, a ponta da vareta de material de adição é forçada para dentro da poça fundida, promovendo assim a soldagem.",
    "Tipo, temperatura e vazão do gás, o ângulo formado entre a vareta de preenchimento e o material de base e a velocidade de soldagem são as variáveis do processo a serem controladas.",
    "Tipo, temperatura e vazão do gás, junto com a velocidade de alimentação são as variáveis do processo a serem controladas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É característica típica da soldagem dos plásticos com gás quente:",
    answers: ["O projeto da junta é similar ao utilizado na soldagem a arco com material de adição e inclui juntas de topo, de ângulo e sobrepostas, sendo chanfradas da mesma maneira que é feita nos metais.",
    "Os gases mais utilizados neste processo são ar comprimido, nitrogênio, hidrogênio, oxigênio e dióxido de carbono.",
    "A soldagem consiste no sopro de um fluxo de gás aquecido sobre a superfície a ser soldada até que ela comece a fundir. Em seguida, a ponta da vareta de material de adição é forçada para dentro da poça fundida, promovendo assim a soldagem.",
    "Tipo, temperatura e vazão do gás, junto com a velocidade de alimentação são as variáveis do processo a serem controladas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É característica típica da soldagem dos plásticos com gás quente:",
    answers: ["Os gases mais utilizados neste processo são ar comprimido, nitrogênio, hidrogênio, oxigênio e dióxido de carbono.",
    "A soldagem consiste no sopro de um fluxo de gás aquecido sobre a vareta de preenchimento e a superfície a ser soldada até que ambos comecem a fundir. Em seguida, o material de adição é forçado para dentro da junta, promovendo assim a soldagem.",
    "A soldagem consiste no sopro de um fluxo de gás aquecido sobre a superfície a ser soldada até que ela comece a fundir. Em seguida, a ponta da vareta de material de adição é forçada para dentro da poça fundida, promovendo assim a soldagem.",
    "Tipo, temperatura e vazão do gás, junto com a velocidade de alimentação são as variáveis do processo a serem controladas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta no que diz respeito à soldagem de plásticos.",
    answers: ["A soldagem por ultrassom é indicada na união de peças de grandes dimensões.",
    "O aumento de produtividade na soldagem com corpo quente é obtido através do emprego de temperaturas mais altas e tempos de aquecimento maiores.",
    "Os processos de soldagem por fusão são os mais indicados na soldagem de plásticos.",
    "Na soldagem com gás aquecido a vareta de adição não deve fundir totalmente."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em relação a sensores de soldagem e automação:",
    answers: ["Os sensores baseados no sinal elétrico (tensão ou corrente) do arco (“through-the-arc sensor”) são utilizados tanto para rastreamento de junta como para controle da distância do bico de contato até a peça.",
    "Sensores de contato para rastreamento de junta (seguidores de junta) não podem ser usados em soldagem por fusão, pois o calor danifica os mesmos.",
    "O laser para ser usado como sensor em soldagem tem de ser do tipo Nd:YAG ou CO2.",
    "O calor do arco e respingos não representam nenhum risco para uma operação correta dos sensores na soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em relação a sensores de soldagem e automação:",
    answers: ["Sensores de contato para rastreamento de junta (seguidores de junta) não podem ser usados em soldagem por fusão, pois o calor danifica os mesmos.",
    "O sensor a laser pode ser usado efetivamente tanto para rastreamento de junta como para medição da geometria do chanfro/superfície da junta.",
    "O laser para ser usado como sensor em soldagem tem de ser do tipo Nd:YAG ou CO2.",
    "O calor do arco e respingos não representam nenhum risco para uma operação correta dos sensores na soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da soldagem com arame tubular sobre soldagem com arame maciço usando o mesmo gás CO2:",
    answers: ["Mais baixa geração de respingos.",
    "Mais baixas perdas do metal de eletrodo pela queima.",
    "O alimentador do arame pode ser mais simples (com apenas dois roletes).",
    "Soldagem em todas as posições."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da soldagem com arame tubular sobre soldagem com arame maciço usando o mesmo gás CO2:",
    answers: ["Mais baixas perdas do metal de eletrodo pela queima.",
    "Melhor geometria da solda.",
    "O alimentador do arame pode ser mais simples (com apenas dois roletes).",
    "Soldagem em todas as posições."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma vantagem da soldagem com arame tubular sobre soldagem com arame maciço usando o mesmo gás CO2:",
    answers: ["Mais baixas perdas do metal de eletrodo pela queima.",
    "O alimentador do arame pode ser mais simples (com apenas dois roletes).",
    "Soldagem em todas as posições.",
    "Mais alta resistência à porosidade do metal de solda."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo de soldagem com os arames tubulares (MIG/MAG “metal cored”) e com os eletrodos tubulares (processo eletrodo tubular ou FCAW) é correto dizer que:",
    answers: ["Existem duas variações básicas do processo FCAW com arames metal-cored, a saber, com e sem proteção gasosa externa.",
    "Nas soldagens semi-automática com arames e eletrodos tubulares, é altamente recomendado de se usar 4 roletes no sistema de alimentação do arame-eletrodo.",
    "Para FCAW é necessário usar alimentadores de arame e tochas desenvolvidas especificamente para esta finalidade.",
    "Devido a dificuldades de fabricação de arames e eletrodos tubulares, os diâmetros deles são de 1,6 mm e mais (enquanto os diâmetros de arames maciços são usualmente dentro da faixa de 0,6 até 1,6 mm)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em soldagem por resistência, é correto afirmar que:",
    answers: ["Na soldagem por projeção, o formato dos eletrodos tem de obedecer ao formato das projeções.",
    "Na soldagem de topo por resistência, a pressão é aumentada após a passagem de corrente, o que provoca um excesso de material na região da união ao final da soldagem.",
    "A pressão na soldagem a ponto deve ser a mais baixa possível, pois sua função é de apenas posicionar as peças (pressão elevada reduz a resistência elétrica e, logo, o aquecimento na interface).",
    "A pressão na soldagem a ponto deve ser alta, pois sua função é de forjar as peças após a corrente ser desligada."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma das vantagens das fontes de alimentação de corrente contínua sobre as fontes de alimentação de corrente alternada para soldagem a ponto por resistência:",
    answers: ["são fontes maiores e, portanto, mais robustas.",
    "eles carregam todas as três fases da rede de energia igualmente (enquanto as fontes de energia CA usam apenas duas fases).",
    "elas oferecem um melhor controle da penetração (ela é maior do lado do eletrodo negativo).",
    "elas oferecem um melhor controle da penetração (ela é maior do lado do eletrodo positivo)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"É uma das vantagens das fontes de alimentação de corrente contínua sobre as fontes de alimentação de corrente alternada para soldagem a ponto por resistência:",
    answers: ["são fontes maiores e, portanto, mais robustas.",
    "elas oferecem um melhor controle da penetração (ela é maior do lado do eletrodo negativo).",
    "elas oferecem um melhor controle da penetração (ela é maior do lado do eletrodo positivo).",
    "elas oferecem melhor controle dinâmico, pois o tempo de regulagem é em ms e não em ciclos, possibilitando discretizar melhor os tempos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa verdadeira, com relação ao processo de brasagem:",
    answers: ["Não existe brasagem sem haver o uso do efeito capilar.",
    "A brasagem com liga de prata, apesar de menor resistência mecânica, é muitas vezes preferível á brasagem com liga de Cu-Zn (latão) ou Cu-Sn (bronze), pois tem o ponto de fusão mais baixo.",
    "Quanto maior a folga, mais fácil o efeito capilar e maior a resistência da junta brasada.",
    "Alumínio, como tem ponto de fusão baixo, não pode ser brasado."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo de soldagem a plasma, é verdadeira a seguinte afirmativa:",
    answers: ["Uma das propriedades dos gases de plasma que pode influenciar no desempenho da soldagem a plasma é a sua reatividade química (só se pode usar gases inertes ou redutores).",
    "Na soldagem a plasma para todos os materiais, é sempre aplicada a corrente contínua com a polaridade eletrodo negativo.",
    "A corrente é o principal fator para garantir a constrição física do arco (perfil estreito e colunar do arco).",
    "De forma geral, é o diâmetro do orifício constritor que determina a concentração do arco, assim o ângulo de afiação do eletrodo e o afastamento dele em relação a face do furo do bico constritor não são parâmetros importantes."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo de soldagem a plasma, é verdadeira a seguinte afirmativa:",
    answers: ["Na soldagem a plasma para todos os materiais, é sempre aplicada a corrente contínua com a polaridade eletrodo negativo.",
    "Um aumento na corrente acarreta uma maior largura e penetração do cordão de solda.",
    "A corrente é o principal fator para garantir a constrição física do arco (perfil estreito e colunar do arco).",
    "De forma geral, é o diâmetro do orifício constritor que determina a concentração do arco, assim o ângulo de afiação do eletrodo e o afastamento dele em relação a face do furo do bico constritor não são parâmetros importantes."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo de soldagem a plasma, é verdadeira a seguinte afirmativa:",
    answers: ["Na soldagem a plasma para todos os materiais, é sempre aplicada a corrente contínua com a polaridade eletrodo negativo.",
    "A corrente é o principal fator para garantir a constrição física do arco (perfil estreito e colunar do arco).",
    "De forma geral, uma redução do diâmetro do orifício constritor aumenta a concentração e a pressão do arco e, assim, a capacidade de penetração.",
    "De forma geral, é o diâmetro do orifício constritor que determina a concentração do arco, assim o ângulo de afiação do eletrodo e o afastamento dele em relação a face do furo do bico constritor não são parâmetros importantes."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao processo de soldagem a plasma, é verdadeira a seguinte afirmativa:",
    answers: ["Na soldagem a plasma para todos os materiais, é sempre aplicada a corrente contínua com a polaridade eletrodo negativo.",
    "A corrente é o principal fator para garantir a constrição física do arco (perfil estreito e colunar do arco).",
    "A afiação do eletrodo no processo Plasma facilita a emissão de elétrons por efeito termiônico (maior aquecimento por ter menos volume). ",
    "De forma geral, é o diâmetro do orifício constritor que determina a concentração do arco, assim o ângulo de afiação do eletrodo e o afastamento dele em relação a face do furo do bico constritor não são parâmetros importantes."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à classificação dos processos de soldagem em processos “por fusão” e “por pressão”, assinale a alternativa correta:",
    answers: ["Nos processos classificados como “por pressão” o fenômeno de difusão possui grande importância.",
    "Para haver soldagem, é sempre necessário haver uma energia térmica imposta, exceto pelos processos classificados como “Por Pressão”.",
    "\"A pressão, consequentemente o atrito, é a força motriz para gerar o calor para realizar as soldagens dos processos classificados como \"\"Por Pressão\"\".\"",
    "Todos os processos de soldagem classificados como “Por Fusão” usam o arco como a fonte de calor."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A seguir é apresentada uma das vantagens da soldagem MIG Pulsado:",
    answers: ["Possibilidade de usar CO2 puro como gás de proteção.",
    "Possibilidade de utilização de um eletrodo de grande diâmetro para soldar peças de pouca espessura.",
    "Alta taxa de deposição.",
    "Maior penetração graças à ação mecânica do pulso de corrente."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem por fricção do tipo Friction Stir Welding, é verdadeira a seguinte afirmativa:",
    answers: ["Uma ferramenta não-consumível rotativa é inserida entre as duas peças para promover o aquecimento e a coalescência.",
    "Para chapas finas, pode ser realizada na versão semi-automática, com a ferramenta giradora presa numa furadeira translada ao longo da junta pelo soldador.",
    "O alto grau de deformação plástica imposta na região de união acarreta distorções e tensões residuais bastante altas.",
    "\"Neste processo de soldagem não acontecem defeitos de solda tipo a \"\"falta de fusão\"\", pois a ferramenta rotativa amolece ambas as bordas da junta de maneira homogénea.\""],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem por fricção do tipo Friction Stir Welding, é verdadeira a seguinte afirmativa:",
    answers: ["Para chapas finas, pode ser realizada na versão semi-automática, com a ferramenta giradora presa numa furadeira translada ao longo da junta pelo soldador.",
    "É um processo de soldagem no estado sólido (menor calor de aporte), normalmente com penetração total.",
    "O alto grau de deformação plástica imposta na região de união acarreta distorções e tensões residuais bastante altas.",
    "\"Neste processo de soldagem não acontecem defeitos de solda tipo a \"\"falta de fusão\"\", pois a ferramenta rotativa amolece ambas as bordas da junta de maneira homogénea.\""],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à soldagem por fricção do tipo Friction Stir Welding, é verdadeira a seguinte afirmativa:",
    answers: ["Para chapas finas, pode ser realizada na versão semi-automática, com a ferramenta giradora presa numa furadeira translada ao longo da junta pelo soldador.",
    "O alto grau de deformação plástica imposta na região de união acarreta distorções e tensões residuais bastante altas.",
    "No processo não são usados consumíveis e gases de proteção.",
    "\"Neste processo de soldagem não acontecem defeitos de solda tipo a \"\"falta de fusão\"\", pois a ferramenta rotativa amolece ambas as bordas da junta de maneira homogénea.\""],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação a revestimentos por processos a arco, é correto dizer que:",
    answers: ["O revestimento duro é aplicado somente por processo 111; outros métodos não depositam os elementos de liga necessários.",
    "O amanteigamento é uma operação de revestimento, cuja função é a de proteção da superfície contra corrosão.",
    "Camadas de aço inoxidáveis são depositadas sobre superfícies do substrato de aço ao carbono não para manter as propriedades estruturais do substrato, mas aumentar sua resistência à corrosão.",
    "O processo de eletrodo tubular é amplamente utilizado para revestimentos duros, mas apenas com proteção gasosa, para minimizar as perdas dos elementos de liga."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"No que diz respeito aos processos de soldagem mecanizados e automatizados (robotizados), assinale a alternativa correta em relação a sensores, atuadores e controladores.",
    answers: ["Atuadores são componentes que convertem energia elétrica, hidráulica ou pneumática, em energia mecânica.",
    "Atuadores são componentes que convertem energia mecânica, hidráulica ou pneumática, em energia elétrica.",
    "O sensor recebe um sinal ou estímulo elétrico (sinal de entrada) e responde com um sinal mecânico (sinal de saída).",
    "Num sistema automático, o controlador recebe sinais vindos de atuadores e controla o funcionamento de sensores."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em relação a sensores, atuadores e controladores usados nos processos de soldagem mecanizados e automatizados (robotizados).",
    answers: ["Atuadores são componentes que convertem energia mecânica, hidráulica ou pneumática, em energia elétrica.",
    "Sensores fornecem à unidade de controle, informações sobre o comportamento do sistema automático.",
    "O sensor recebe um sinal ou estímulo elétrico (sinal de entrada) e responde com um sinal mecânico (sinal de saída).",
    "Num sistema automático, o controlador recebe sinais vindos de atuadores e controla o funcionamento de sensores."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em relação a sensores, atuadores e controladores usados nos processos de soldagem mecanizados e automatizados (robotizados).",
    answers: ["Atuadores são componentes que convertem energia mecânica, hidráulica ou pneumática, em energia elétrica.",
    "O sensor recebe um sinal ou estímulo elétrico (sinal de entrada) e responde com um sinal mecânico (sinal de saída).",
    "Controladores são responsáveis pelo gerenciamento e monitoração dos parâmetros operacionais requeridos para que o sistema automático realize as tarefas previstas.",
    "Num sistema automático, o controlador recebe sinais vindos de atuadores e controla o funcionamento de sensores."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em relação a sensores, atuadores e controladores usados nos processos de soldagem mecanizados e automatizados (robotizados).",
    answers: ["Atuadores são componentes que convertem energia mecânica, hidráulica ou pneumática, em energia elétrica.",
    "O sensor recebe um sinal ou estímulo elétrico (sinal de entrada) e responde com um sinal mecânico (sinal de saída).",
    "Num sistema automático, o controlador recebe sinais vindos de atuadores e controla o funcionamento de sensores.",
    "Os comandos de movimentação oriundos de controladores e enviados aos atuadores são originados na unidade de controle e baseados em informações obtidas pelos sensores."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em relação a sensores, atuadores e controladores usados nos processos de soldagem mecanizados e automatizados (robotizados).",
    answers: ["O sensor recebe um sinal ou estímulo (sinal de entrada que pode ser: presença ou não de luz, calor, som, gás, campo elétrico, campo magnético etc) e responde com um sinal elétrico de saída.",
    "Atuadores são componentes que convertem energia mecânica, hidráulica ou pneumática, em energia elétrica.",
    "O sensor recebe um sinal ou estímulo elétrico (sinal de entrada) e responde com um sinal mecânico (sinal de saída).",
    "Num sistema automático, o controlador recebe sinais vindos de atuadores e controla o funcionamento de sensores."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à particularidade do fornecimento do metal de adição no processo de soldagem a arco submerso (SAW), assinale a alternativa correta:",
    answers: ["O metal de adição pode ser fornecido adicionalmente na forma do pó de ferro, misturado com o fluxo antes do seu uso.",
    "Na soldagem SAW não é aplicável a técnica de adição do arame frio devido ao risco de gerar inclusões metálicas. ",
    "Nas configurações com dois arames-eletrodo, os mesmos podem ser colocados um ao lado de outro em linha perpendicularmente à linha de junta (Twin Arc) ou um atrás de outro no sentido da solda (Tandem Arc).",
    "A técnica de adição do arame quente funciona bem na soldagem SAW, mas apenas caso estes arames forem finos (na faixa de 1,0 - 1,2 mm) para não prejudicar a metalurgia do processo. "],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à particularidade do fornecimento do metal de adição no processo de soldagem a arco submerso (SAW), assinale a alternativa correta:",
    answers: ["O metal de adição pode ser fornecido adicionalmente na forma do pó de ferro, misturado com o fluxo antes do seu uso.",
    "Na soldagem SAW não é aplicável a técnica de adição do arame frio devido ao risco de gerar inclusões metálicas. ",
    "A técnica de adição do arame quente funciona bem na soldagem SAW, mas apenas caso estes arames forem finos (na faixa de 1,0 - 1,2 mm) para não prejudicar a metalurgia do processo. ",
    "Para o processo SAW, são usados arames-eletrodo de diâmetro de 1,6 a 6,4 mm, sendo os mais comuns 2,4 mm, 3,25 mm e 4,0 mm."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à particularidade do fornecimento do metal de adição no processo de soldagem a arco submerso (SAW), assinale a alternativa correta:",
    answers: ["O metal de adição pode ser fornecido adicionalmente na forma do pó de ferro, misturado com o fluxo antes do seu uso.",
    "Em aplicações especiais do processo SAW, o metal de adição pode ser fornecido adicionalmente na forma do pó de ferro, cuja camada é colocada por cima da linha de junta antes do fluxo (ou seja, abaixo do fluxo).",
    "Na soldagem SAW não é aplicável a técnica de adição do arame frio devido ao risco de gerar inclusões metálicas. ",
    "A técnica de adição do arame quente funciona bem na soldagem SAW, mas apenas caso estes arames forem finos (na faixa de 1,0 - 1,2 mm) para não prejudicar a metalurgia do processo. "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta no que diz respeito à soldagem de plásticos.",
    answers: ["A soldagem por ultrassom é indicada na união de peças de grandes dimensões.",
    "Termofixos são facilmente soldáveis.",
    "Na soldagem com gás aquecido o projeto da junta é similar ao utilizado em soldagens de metais com material de adição.",
    "Os processos de soldagem por fusão são os mais indicados na soldagem de plásticos."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação à classificação dos polímeros, é possível afirmar:",
    answers: ["Os polímeros são classificados quanto a seu comportamento a altas temperaturas e quanto à estrutura de sua cadeia.",
    "Os polímeros se dividem em plásticos, termofixos e termorrígidos.",
    "Os polímeros se dividem em elastômetros, termofixos e termorrígidos.",
    "Os polímeros se dividem em elastômetros, termofixos e duroplásticos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Com relação à classificação dos polímeros, é possível afirmar:",
    answers: ["Os polímeros se dividem em plásticos, termofixos e termorrígidos.",
    "Os polímeros se dividem em elastômetros, termofixos e termorrígidos.",
    "Os polímeros se dividem em elastômetros, termofixos (termorrígidos) e termoplásticos.",
    "Os polímeros se dividem em elastômetros, termofixos e duroplásticos."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A forma e a posição das curvas CCC (Curvas de Resfriamento Contínuo) de aços ao carbono são influenciadas por vários fatores. Sobre isto, é possível afirmar que:",
    answers: ["A adição da maioria absoluta dos elementos de liga desloca estas curvas para a direita e para baixo, podendo ou não alterar a sua forma.",
    "Quanto maior o tamanho de grãos da austenita, mais para a esquerda são deslocadas essas curvas.",
    "Um aumento da temperatura de austenitização ou do tempo de manutenção a essa temperatura desloca as curvas à direita.",
    "Elementos com forte afinidade com o carbono, como o Cr, Mo, Nb, Ti, V e etc., retardam a transformação ferrítico-perlítico e fazem aparecer o domínio bainítico a temperaturas mais altas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando soldando o níquel puro pelo TIG, qual das seguintes medidas poderia minimizar a porosidade? ",
    answers: ["Usar um gás de proteção inerte com 2 - 3% de adição do nitrogênio.",
    "Utilizar ângulos de chanfro mais estreitos (40 – 60 graus).",
    "Utilizar o metal de adição com pequenas porcentagens de titânio (desoxidante!).",
    "Aplicar o pré-aquecimento com um monitoramento cuidadoso."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual intervalo de temperatura PWHT (pós-aquecimento) é normalmente recomendado para 10CrMo9-10 (ISO / TR 14745)?",
    answers: ["550 - 600 °C.",
    "620 - 650 °C.",
    "630 - 680 °C.",
    "670 - 730 °C."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é o teor típico de carbono presente no aço efervescente?",
    answers: ["0,015%.",
    "0,15%.",
    "0,25%.",
    "0,40%."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é o teor de carbono presente no aço acalmado?",
    answers: ["No mínimo de 0,25%.",
    "No máximo de 0,25%.",
    "No mínimo de 0,35%.",
    "No máximo de 0,35%."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Como o CaCO3 reduz o teor do enxofre no metal da poça de fusão na soldagem MMA (SMAW) ou SAW?",
    answers: ["CaCO3 = CaO + CO2; FeS2 + 2CaO = FeO2 + 2CaS (escória);",
    "CaCO3 = CaO + CO2; FeS + CaO = FeO + CaS (escória);",
    "CaCO3 = CaO + CO2; Fe2S + CaO2 = 2FeO + CaS (escória);",
    "CaCO3 = CaO + CO2; Fe2S2 + 2CaO = 2FeO + 2CaS (escória)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando um cordão é depositado para consertar uma trinca na superfície do ferro fundido, a principal preocupação é:",
    answers: ["Assegurar a resistência mecânica original do ferro fundido.",
    "Fornecer um depósito maleável e dúctil.",
    "Parar a propagação da trinca e selá-la com o metal líquido.",
    "Assegurar uma penetração profunda e um metal de solda bem misturado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual elemento combina com o enxofre para reduzir a fragilidade no aço?",
    answers: ["Oxigênio",
    "Silício.",
    "Alumínio.",
    "Manganês."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual tratamento pode ser aplicado para se obter melhoria em termos de ductilidade do metal de solda de peças do aço martensítico?",
    answers: ["Têmpera.",
    "Normalização.",
    "Cementação sólida.",
    "Cementação líquida."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação à aplicação de aços ao carbono e baixa liga para serviço em alta temperatura por um longo tempo, é correto dizer que:",
    answers: ["Todos os aços baixa liga são apropriados para trabalhar nas temperaturas de operação em que se aplicam aços estruturais",
    "Podem ocorrer precipitações, mas não decomposição de fases.",
    "Pode ocorrer recristalização.",
    "A temperatura é um fator mais governante do que o tempo de permanência para a degradação do aço."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Considerando as variações de temperatura que ocorrem durante a soldagem por fusão, indique a opção correta.",
    answers: ["Quando a junta é espessa o bastante, o tempo de resfriamento entre 800 °C e 500 °C não depende da espessura dessa junta.",
    "O tempo de resfriamento entre 800 °C e 500 °C não depende da espessura da junta",
    "Quanto maior a energia líquida de soldagem no cordão de solda maior é o valor da temperatura de pico na zona de ligação (ZF e ZAC)",
    "A velocidade de resfriamento em uma região da ZAC aumenta com a espessura da chapa e também aumenta com a temperatura de preaquecimento"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual destes aços você selecionaria para aplicações criogênicas?",
    answers: ["Aços inoxidáveis austeníticos",
    "Aços ferríticos-perlíticos de alto carbono",
    "Aços ferríticos-perlíticos de baixo carbono",
    "Aços inoxidáveis ferríticos"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta a respeito da porosidade no cordão de solda na soldagem de alumínio e suas ligas:",
    answers: ["A presença de hidrogênio na zona ativa causa a porosidade no cordão de solda.",
    "A presença da camada de óxido superficial não causa a porosidade no cordão de solda.",
    "A posição e sentido de soldagem não apresentam influência no grau de porosidade do cordão de solda de alumínio.",
    "O modo de transferência metálica da soldagem MIG de alumínio não apresenta influência no grau de porosidade do cordão de solda."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Aponte a afirmativa verdadeira em relação à microestrutura da zona fundida de aços baixo carbono e baixa liga:",
    answers: ["Ferrita intergranular poligonal – são pequenas placas de ferritas que formam no interior dos grãos auteníticos (são as mais desejadas em soldagem devido a sua alta ductilidade);",
    "Perlita nuclear nos contornos de grão de austenita. Não é uma fase, e sim uma mistura de duas fases, ferrita e bainita;",
    "Placas laterais de ferrita – constituem placas que nucleiam nos contornos de grão da austenita e crescem ao longo de planos bem definidos dentro destes grãos;",
    "Martensita nuclear, preferencialmente nos contornos de grão de austenita."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O aço de baixa liga de alta resistência (HSLA) possui tipicamente uma resistência à tração de:",
    answers: ["200 MPa a 300 Mpa.",
    "300 MPa a 550 MPa.",
    "600 MPa a 800 Mpa.",
    "Mais de 800 MPa."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O elemento de liga usado na produção de aço que pode eliminar os maus efeitos do superaquecimento é:",
    answers: ["Vanádio",
    "Cromo",
    "Manganês",
    "Silício"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao produzir aços semi-acalmados, um componente como ferro-silício é adicionado a fim de:",
    answers: ["Remover gases.",
    "Melhorar a resistência à tração",
    "Reduzir o teor de carbono.",
    "Aumentar a dureza do produto final."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Se manganês ou cério for adicionado a um ferro fundido, ele produzirá:",
    answers: ["Ferro fundido cinzento.",
    "Ferro fundido branco.",
    "Ferro fundido maleável.",
    "Ferro fundido nodular."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes aços resistentes à fluência é utilizado em temperaturas acima de 700 ºC?",
    answers: ["Ferríticos não ligados.",
    "Ferrítico-perlíticos não ligados.",
    "Cr-Mo-V-W-Nb-Ti, tipos P91-P92.",
    "Aços baixa liga do tipo Cr-Mo."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes aços resistentes à fluência é utilizado em temperaturas acima de 700 ºC?",
    answers: ["Ferríticos não ligados.",
    "Ferrítico-perlíticos não ligados.",
    "Aços completamente austeníticos.",
    "Aços baixa liga do tipo Cr-Mo."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando o vanádio é adicionado ao aço, ele irá aumentar:",
    answers: ["a resistência à corrosão;",
    "a dureza;",
    "a resistência à fluência;",
    "a ductilidade."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes aços é recomendado para temperaturas de serviço acima de 600 ºC?",
    answers: ["13CrMo 4-5.",
    "13CrMoSi5-5.",
    "X10CrAl24.",
    "S235J2G3 (0,2% C + 1,4 Mn)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes aços é recomendado para temperaturas de serviço acima de 600 ºC?",
    answers: ["13CrMo 4-5.",
    "13CrMoSi5-5.",
    "X15CrNiSi25-20.",
    "S235J2G3 (0,2% C + 1,4 Mn)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O cromo é adicionado em pequenas quantidades aos aços de liga como:",
    answers: ["Potenciador de ductilidade.",
    "Promotor de usinabilidade.",
    "Elemento de endurecimento.",
    "Potenciador de resistência à fluência."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um aço baixa liga: ",
    answers: ["Sempre apresenta ferro alfa (ferrita) como principal constituinte, independentemente do teor de C;",
    "Apresenta diferentes microestruturas em função dos elementos de liga e da história termomecânica;",
    "Tem estrutura austenítica à temperatura ambiente;",
    "Apresenta baixa susceptibilidade a trincas a frio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um aço baixa liga: ",
    answers: ["Sempre apresenta ferro alfa (ferrita) como principal constituinte, independentemente do teor de C;",
    "Apresenta uma possibilidade de transformação microestrutural no estado sólido se um tratamento térmico for aplicado;",
    "Tem estrutura austenítica à temperatura ambiente;",
    "Apresenta baixa susceptibilidade a trincas a frio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Como maior tamanho de grão da austenita influi na posição das curvas TTT?",
    answers: ["As curvas TTT são deslocadas à direita, pois o tempo de transformação da austenita (para perlita) neste caso é maior.",
    "As curvas TTT são deslocadas a esquerda, pois maiores áreas de contornos de grãos, de onde começa a transformação da austenita (para perlita), aceleram a transformação.",
    "Elas são deslocadas para cima, pois precisam de uma temperatura maior para a transformação da austenita (para perlita).",
    "As curvas TTT são deslocadas para baixo, pois maiores áreas de contornos de grãos, de onde começa a transformação da austenita (para perlita), facilitam a transformação."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação aos aços de granulação fina, é correto dizer: ",
    answers: ["Todo aço de granulação fina tem ZAC martensitica, devido a sua maior temperabilidade;",
    "O tratamento térmico para refino de grão é feito pela austenização e resfriamento rápido (água ou óleo), para evitar crescimento de grãos;",
    "O tratamento térmico de recozimento não serve para o refino de grãos;",
    "O limite de escoamento de um aço de granulação fina torna-se ainda maior se o mesmo for deformado a frio, mas sua ductilidade cai."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Como a granulação dos aços muda durante a operação de laminação a quente ou forjamento?",
    answers: ["A granulação se alonga, mas não acontece a recristalização.",
    "A granulação se alonga, acompanhada pelo crescimento de grão.",
    "A granulação se alonga, porém imediatamente acontece a recristalização e regularização dos grãos.",
    "Os grãos se alongam e se partem, gerando uma microestrutura de granulação fina. "],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É um recurso para aumentar a resistência de ruptura à tração de um aço estrutural:",
    answers: ["Refino de grão por normalização;",
    "Adição de elementos de liga;",
    "Deformação a frio;",
    "Deformação a quente."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É um recurso para aumentar a resistência de ruptura à tração de um aço estrutural:",
    answers: ["Refino de grão por normalização;",
    "Tratamento térmico de têmpera;",
    "Deformação a frio;",
    "Deformação a quente."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação aos aços alta-liga resistentes ao calor, é correto afirmar que: ",
    answers: ["A adição de Cr e Ni é tradicionalmente realizada para conferir a estes aços resistência à corrosão;",
    "A adição de chumbo a um aço carbono alta liga, além de melhorar sua usinabilidade, também melhora a resistência à fluência;",
    "A adição de Cr e Ni em aços visa a conferir aos mesmos uma matriz martensítica;",
    "Os óxidos que conferem boa resistência à oxidação e que são utilizados na prática nas diferentes ligas metálicas são o Cr2O3 e NiO3."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação aos aços alta-liga resistentes ao calor, é correto afirmar que: ",
    answers: ["O controle do teor de elementos como o enxofre e o fósforo é importante para minimizar trincas de solidificação;",
    "A adição de chumbo a um aço carbono alta liga, além de melhorar sua usinabilidade, também melhora a resistência à fluência;",
    "A adição de Cr e Ni em aços visa a conferir aos mesmos uma matriz martensítica;",
    "Os óxidos que conferem boa resistência à oxidação e que são utilizados na prática nas diferentes ligas metálicas são o Cr2O3 e NiO3."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação aos aços alta-liga resistentes ao calor, é correto afirmar que: ",
    answers: ["A formação de camadas de óxidos protetoras é fundamental para uma boa performance de aços em alta temperatura.",
    "A adição de chumbo a um aço carbono alta liga, além de melhorar sua usinabilidade, também melhora a resistência à fluência;",
    "A adição de Cr e Ni em aços visa a conferir aos mesmos uma matriz martensítica;",
    "Os óxidos que conferem boa resistência à oxidação e que são utilizados na prática nas diferentes ligas metálicas são o Cr2O3 e NiO3."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais são os elementos de liga mais usados nas ligas de cobre? ",
    answers: ["Zn, Sn, Ni, Al, V e Si.",
    "Zn, Sn, Ni, Al, Si e Be.",
    "Zn, Sn, Ni, Al, Ar e Be.",
    "Zn, Sn, Ni, Al, W e Be."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A seguinte prática de soldagem é utilizada para minimizar a corrosão intergranular dos aços inoxidáveis austeníticos:",
    answers: ["Usar o metal de adição com teor de carbono inferior a 0,3% (nesta situação há pouco carbono disponível para formar carbonetos de cromo);",
    "Usar o metal de adição com elementos que têm maior afinidade ao cromo do que o carbono; ",
    "Usar escovamento rigoroso da superfície da solda após cada passe;",
    "Recozimento da peça após a solda, com aquecimento acima das temperaturas de sensitização seguido de resfriamento rápido (têmpera)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É uma prática correta para a soldagem dos aços inoxidáveis austeníticos: ",
    answers: ["Eles são de boa soldabilidade e não precisam de preaquecimento;",
    "Manter temperatura entre passes acima de 200 °C;",
    "Pré-aquecimento tão alto como de 400 °C;",
    "Utilizar somente eletrodos austeníticos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É uma prática correta para a soldagem dos aços inoxidáveis austeníticos: ",
    answers: ["Manter temperaturas máximas de interpasse sempre inferior a 200 °C, para evitar sensitização;",
    "Manter temperatura entre passes acima de 200 °C;",
    "Pré-aquecimento tão alto como de 400 °C;",
    "Utilizar somente eletrodos austeníticos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É uma prática correta para a soldagem dos aços inoxidáveis austeníticos: ",
    answers: ["Aplicar o martelamento de passes intermediários para diminuir tensões residuais finais (exceto em chapas finas);",
    "Manter temperatura entre passes acima de 200 °C;",
    "Pré-aquecimento tão alto como de 400 °C;",
    "Utilizar somente eletrodos austeníticos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É uma prática correta para a soldagem dos aços inoxidáveis austeníticos: ",
    answers: ["Soldar com baixa energia de soldagem;",
    "Manter temperatura entre passes acima de 200 °C;",
    "Pré-aquecimento tão alto como de 400 °C;",
    "Utilizar somente eletrodos austeníticos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É uma prática correta para a soldagem dos aços inoxidáveis austeníticos: ",
    answers: ["Usar o metal de adição de baixo carbono ou estabilizado (devido ao risco de sensitização);",
    "Manter temperatura entre passes acima de 200 °C;",
    "Pré-aquecimento tão alto como de 400 °C;",
    "Utilizar somente eletrodos austeníticos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É uma prática correta para a soldagem dos aços inoxidáveis austeníticos: ",
    answers: ["Usar sempre que possível, metal de adição que propicie haver ferrita delta na estrutura da zona fundida (para minimizar trincas a quente);",
    "Manter temperatura entre passes acima de 200 °C;",
    "Pré-aquecimento tão alto como de 400 °C;",
    "Utilizar somente eletrodos austeníticos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É uma prática correta para a soldagem dos aços inoxidáveis austeníticos: ",
    answers: ["Usar metal de adição com baixo teor de fósforo, enxofre e silício (para minimizar trincas a quente);",
    "Manter temperatura entre passes acima de 200 °C;",
    "Pré-aquecimento tão alto como de 400 °C;",
    "Utilizar somente eletrodos austeníticos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É uma prática correta para a soldagem dos aços inoxidáveis austeníticos: ",
    answers: ["Sempre deve-se atentar para possível deformação da junta soldada;",
    "Manter temperatura entre passes acima de 200 °C;",
    "Pré-aquecimento tão alto como de 400 °C;",
    "Utilizar somente eletrodos austeníticos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação aos revestimentos protetores aplicados por soldagem a arco, pode-se afirmar que: ",
    answers: ["Tipicamente, se aplicam revestimentos do tipo carboneto de tungstênio em eixos de engrenagens para melhorar a resistência ao desgaste;",
    "Utiliza-se ligas austeníticas quando se deseja resistência à cavitação;",
    "O amanteigamento é o processo de formação de uma camada protetora contra a corrosão;",
    "Usualmente o Weld Overlay (deposição de um metal de adição por cima de um substrato) visa assegurar uma maior resistência química."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação aos revestimentos protetores aplicados por soldagem a arco, pode-se afirmar que: ",
    answers: ["Tipicamente, se aplicam revestimentos do tipo carboneto de tungstênio em eixos de engrenagens para melhorar a resistência ao desgaste;",
    "Inconel é uma liga que pode ser utilizada como revestimento contra corrosão;",
    "O amanteigamento é o processo de formação de uma camada protetora contra a corrosão;",
    "Usualmente o Weld Overlay (deposição de um metal de adição por cima de um substrato) visa assegurar uma maior resistência química."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação aos revestimentos protetores aplicados por soldagem a arco, pode-se afirmar que: ",
    answers: ["Tipicamente, se aplicam revestimentos do tipo carboneto de tungstênio em eixos de engrenagens para melhorar a resistência ao desgaste;",
    "Revestimentos contra desgaste abrasivo podem apresentar trincas sem comprometer a aplicação;",
    "O amanteigamento é o processo de formação de uma camada protetora contra a corrosão;",
    "Usualmente o Weld Overlay (deposição de um metal de adição por cima de um substrato) visa assegurar uma maior resistência química."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação a técnicas de soldar ferros fundidos, é correto dizer que:",
    answers: ["As técnicas de soldagem a frio são realizadas à temperatura ambiente, portanto, não são geradas tensões térmicas;",
    "Na técnica a quente, o material de adição tem de ser de níquel, para absorver rapidamente o calor de pré-aquecimento;",
    "Na técnica de soldagem a frio, há geração de tensões térmicas baixas (devidos aos métodos apropriados), e o material de adição é capaz de absorvê-la;",
    "Na técnica a quente, a taxa do preaquecimento não tem importância, diferentemente do resfriamento, que deve ser feito lentamente para evitar gradientes de temperaturas na própria peça."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em relação a técnicas de soldar ferros fundidos, é correto dizer que:",
    answers: ["As técnicas de soldagem a frio são realizadas à temperatura ambiente, portanto, não são geradas tensões térmicas;",
    "Na técnica a quente, o material de adição tem de ser de níquel, para absorver rapidamente o calor de pré-aquecimento;",
    "Na técnica de soldagem a quente, as tensões geradas são absorvidas pela deformação plástica do material como um todo (e não só pela ZAC).",
    "Na técnica a quente, a taxa do preaquecimento não tem importância, diferentemente do resfriamento, que deve ser feito lentamente para evitar gradientes de temperaturas na própria peça."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual a significância do diagrama de Schaeffler quando se solda aços inoxidáveis?",
    answers: ["Se assumir que a primeira fase a se solidificar seja a ferrita delta, o desenvolvimento de aços duplex de estrutura gama + delta pode assim ser predito pelo diagrama de Schaeffler.",
    "Pelo diagrama de Schaeffler, o conteúdo de ferrita delta no metal de solda pode ser predito.",
    "O diagrama de Schaeffler prediz a solubilidade de hidrogênio no metal de solda.",
    "O diagrama de Schaeffler permite prever a composição química do metal de adição com base na microestrutura da ZF desejada."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual a significância do diagrama de Schaeffler quando se solda aços inoxidáveis?",
    answers: ["Se assumir que a primeira fase a se solidificar seja a ferrita delta, o desenvolvimento de aços duplex de estrutura gama + delta pode assim ser predito pelo diagrama de Schaeffler.",
    "Usando os valores de níquel e cromo equivalentes, é possível predizer a microestrutura do metal de solda.",
    "O diagrama de Schaeffler prediz a solubilidade de hidrogênio no metal de solda.",
    "O diagrama de Schaeffler permite prever a composição química do metal de adição com base na microestrutura da ZF desejada."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando soldando ligas de níquel, qual das seguintes condições de soldagem deve ser seguida? ",
    answers: ["O material deve estar em temperatura ambiente antes da soldagem.",
    "Utilizar ângulos de chanfro mais estreitos (40 – 60 graus) para reduzir a distorção angular.",
    "Onde possível, reduzir o número de passes.",
    "Aplicar o pré-aquecimento com um monitoramento cuidadoso."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quando soldando ligas de níquel, qual das seguintes condições de soldagem deve ser seguido? ",
    answers: ["Utilizar grandes ângulos de chanfro (60 – 80 graus), pois ligas de Ni possuem baixa fluidez.",
    "Utilizar ângulos de chanfro mais estreitos (40 – 60 graus) para reduzir a distorção angular.",
    "Onde possível, reduzir o número de passes.",
    "Aplicar o pré-aquecimento com um monitoramento cuidadoso."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual material de revestimento duro oferece melhor resistência ao impacto?",
    answers: ["Oxicarbonato de alumínio.",
    "Carboneto de tungstênio.",
    "Carboneto de cromo.",
    "Aço manganês-austenítico."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O recozimento de um aço é um procedimento térmico aplicado para:",
    answers: ["Restaurar a microestrutura inicial, mesmo com uma degradação das propriedades mecânicas;",
    "Restaurar totalmente a estrutura granular do metal para seu estado anterior à soldagem;",
    "Corrigir as excessivas dureza e fragilidade do material após a têmpera, aumentando sua ductibilidade e resistência ao choque;",
    "Restaurar parcialmente a estrutura granular do metal para seu estado antes da soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O recozimento de um aço é um procedimento térmico aplicado para:",
    answers: ["Restaurar a microestrutura inicial, mesmo com uma degradação das propriedades mecânicas;",
    "Restaurar totalmente a estrutura granular do metal para seu estado anterior à soldagem;",
    "Corrigir as excessivas dureza e fragilidade do material após a têmpera, aumentando sua ductibilidade e resistência ao choque;",
    "Alterar a microestrutura, melhorando assim as propriedades mecânicas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em função das propriedades mecânicas, qual dos seguintes materiais é sensíveis à decoesão lamelar? (Re = limite de escoamento; A5 = alongamento e ZD = estricção)",
    answers: ["Re = 235 N/mm²; A5 = 30; ZD = 10%.",
    "Re = 460 N/mm²; A5 = 20; ZD = 35%.",
    "Re = 235 N/mm²; A5 = 30; ZD = 40%.",
    "Re = 235 N/mm²; A5 = 30; ZD = 35%."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Em função das propriedades mecânicas, qual dos seguintes materiais é sensíveis à decoesão lamelar? (Re = limite de escoamento; A5 = alongamento e ZD = estricção)",
    answers: ["Re = 355 N/mm²; A5 = 25; ZD = 10%.",
    "Re = 460 N/mm²; A5 = 20; ZD = 35%.",
    "Re = 235 N/mm²; A5 = 30; ZD = 40%.",
    "Re = 235 N/mm²; A5 = 30; ZD = 35%."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A respeito das propriedades da Zona Afetada pelo Calor (ZAC) na soldagem de aços estruturais por fusão é correto afirmar que:",
    answers: ["A ZAC é usualmente uma região de dureza elevada e baixa tenacidade;",
    "Quanto maior o aporte de calor na soldagem, maior será a taxa de resfriamento, resultando em estruturas metalúrgicas mais duras;",
    "A dureza máxima da ZAC depende unicamente da composição química do aço (temperabilidade).",
    "Na soldagem de um aço-liga, a função do pré-aquecimento é reduzir a dureza dos microconstituintes da ZAC grosseira."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que tem que ser feito ao realizar uma abertura num reservatório sob pressão?",
    answers: ["Assegurar a penetração total da solda de ligação do pescoço com o componente pressurizado.",
    "Assegurar que a solda seja totalmente radiografada.",
    "O cordão da solda de ligação do pescoço com o componente pressurizado deve ser do tipo filete côncavo.",
    "Um reforço deve ser reposto ao redor da abertura."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É uma norma utilizada em projeto de uniões soldadas sob carregamento estático:",
    answers: ["ISO 5817;",
    " ISO 9692-2;",
    "Eurocode 3, Parte 1.8;",
    "ISO-TR-581-2005."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"As normas de projeto de estruturas soldadas costumam agrupar as juntas soldadas em classes conforme ao grau de severidade delas, cada classe com sua curva S-N de referência. Sobre o uso destas curvas, é correto afirmar que:",
    answers: ["é levado em consideração o efeito do tipo de chanfro da junta soldada;",
    "\"é levado em consideração o efeito das técnicas de soldagem \"\"puxando\"\" ou \"\"empurrando\"\";\"",
    "é levado em consideração o efeito das técnicas de melhoria do perfil da junta (martelamento, adoçamento da margem do cordão por usinagem, ...).",
    "a junta soldada é avaliada, de modo geral, pela comparação entre o espectro de tensões que atua na junta e a correspondente curva S-N de referência."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"No dimensionamento de juntas em ângulo ou de topo, pode-se afirmar:",
    answers: ["As soldas de filete devem ser dimensionadas exclusivamente para o cisalhamento;",
    "Os cordões de solda devem possuir resistência mecânica inferior às chapas garantindo que a falha ocorra na solda e não no componente da junta;",
    "Cordões de filete com penetração total têm a resistência mecânica calculada a partir do triângulo inscrito na sua seção;",
    "As tensões residuais devem ser consideradas no dimensionamento de juntas soldadas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"No dimensionamento de juntas em ângulo ou de topo, pode-se afirmar:",
    answers: ["\"A resistência mecânica mínima da junta é mantida, desde que ela possua \"\"overmatch\"\" (resistência da solda mais elevada do que a do metal base);\"",
    "Os cordões de solda devem possuir resistência mecânica inferior às chapas garantindo que a falha ocorra na solda e não no componente da junta;",
    "Cordões de filete com penetração total têm a resistência mecânica calculada a partir do triângulo inscrito na sua seção;",
    "As tensões residuais devem ser consideradas no dimensionamento de juntas soldadas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"No dimensionamento de juntas em ângulo ou de topo, pode-se afirmar:",
    answers: ["\"O especialista deve ser ciente de que mesmo de usar juntas com um \"\"overmatch\"\", a solda poderá falhar antes do metal base na presença de defeitos;\"",
    "Os cordões de solda devem possuir resistência mecânica inferior às chapas garantindo que a falha ocorra na solda e não no componente da junta;",
    "Cordões de filete com penetração total têm a resistência mecânica calculada a partir do triângulo inscrito na sua seção;",
    "As tensões residuais devem ser consideradas no dimensionamento de juntas soldadas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"No dimensionamento de juntas em ângulo ou de topo, pode-se afirmar:",
    answers: ["O tamanho de uma solda de topo de penetração total é a menor espessura das chapas conectadas;",
    "Cordões de filete com penetração total têm a resistência mecânica calculada a partir do triângulo inscrito na sua seção;",
    "Pode-se usar soldas de penetração parcial em emendas de peças sob flexão.",
    "As tensões residuais devem ser consideradas no dimensionamento de juntas soldadas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"No dimensionamento de juntas em ângulo ou de topo, pode-se afirmar:",
    answers: ["No dimensionamento de soldas para penetração total, a solicitação de tração ou de compressão puras paralelas ao eixo da solda não precisa ser considerada;",
    "Cordões de filete com penetração total têm a resistência mecânica calculada a partir do triângulo inscrito na sua seção;",
    "Pode-se usar soldas de penetração parcial em emendas de peças sob flexão.",
    "As tensões residuais devem ser consideradas no dimensionamento de juntas soldadas."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"“Tenacidade à fratura estática” K1C é uma característica do material e é determinada pelo:",
    answers: ["Teste de tenacidade usando corpos de prova entalhados;",
    "Teste de fadiga de baixo ciclo;",
    "Teste de fadiga de alto ciclo;",
    "Ensaios de tração ou flexão em 3 pontos realizados com corpos de prova entalhados com trinca previamente gerada por fadiga."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"“Tenacidade à fratura estática” K1C é uma característica do material e é determinada pelo:",
    answers: ["Teste de tenacidade usando corpos de prova entalhados;",
    "Teste de fadiga de baixo ciclo;",
    "Teste de fadiga de alto ciclo;",
    "Teste estático usando corpos de prova com uma trinca de fadiga que atendem às condições da deformação planar."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O risco de fratura frágil é maior quando:",
    answers: ["a temperatura de serviço é alta;",
    "a estrutura foi submetida a um tratamento de alívio de tensões;",
    "a espessura da placa é grande;",
    "o valor do CTOD (carga) do material é maior."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O risco de fratura frágil é maior quando:",
    answers: ["a temperatura de serviço é alta;",
    "a estrutura foi submetida a um tratamento de alívio de tensões;",
    "o valor do CTOD (carga) do material é menor;",
    "o valor do CTOD (carga) do material é maior."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as propriedades mecânicas das ligas de alumínio para aplicações criogênicas é correto dizer que com a diminuição da temperatura:",
    answers: ["sua resistência mecânica cresce;",
    "sua resistência mecânica cai;",
    "seu alongamento cresce;",
    "\"sua transição \"\"dúctil-frágil\"\" abaixa junto com a redução da temperatura.\""],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as propriedades mecânicas das ligas de alumínio para aplicações criogênicas é correto dizer que com a diminuição da temperatura:",
    answers: ["seu alongamento diminui;",
    "sua resistência mecânica cai;",
    "seu alongamento cresce;",
    "\"sua transição \"\"dúctil-frágil\"\" abaixa junto com a redução da temperatura.\""],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as propriedades mecânicas das ligas de alumínio para aplicações criogênicas é correto dizer que com a diminuição da temperatura:",
    answers: ["sua resistência ao impacto não será muito alterada;",
    "sua resistência mecânica cai;",
    "seu alongamento cresce;",
    "\"sua transição \"\"dúctil-frágil\"\" abaixa junto com a redução da temperatura.\""],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Sobre as propriedades mecânicas das ligas de alumínio para aplicações criogênicas é correto dizer que com a diminuição da temperatura:",
    answers: ["elas não apresentam transição dúctil-frágil;",
    "sua resistência mecânica cai;",
    "seu alongamento cresce;",
    "sua resistência ao impacto diminuirá."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"O ensaio CTOD é utilizado para:",
    answers: ["avaliar a tenacidade do material usando corpos de prova entalhados;",
    "determinar a facilidade da propagação da abertura da ponta de uma trinca de fadiga previamente gerada no corpo de prova;",
    "determinar a resistência à fadiga de corpos de prova entalhados;",
    "\"determinar a temperatura de transição \"\"dúctil-frágil\"\" do material.\""],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação à Mecânica da Fratura Linear Elástica (MFLE), pode-se dizer que:",
    answers: ["A MFLE é válida para casos de escoamento plástico em grande escala. ",
    "Alguns exemplos de materiais que podem ser analisados pela MFLE são ligas de alumínio, ligas de cobre, ligas de níquel e aços inoxidáveis austeníticos;",
    "Antes da propagação instável, ocorre extenso rasgamento estável;",
    "Uma falha total de componentes pode acontecer devido à presença de trincas, mesmo em condições de carregamento bem abaixo do nível especificado no projeto. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação à Mecânica da Fratura Linear Elástica (MFLE), pode-se dizer que:",
    answers: ["A MFLE é válida para casos de escoamento plástico em grande escala. ",
    "Alguns exemplos de materiais que podem ser analisados pela MFLE são ligas de alumínio, ligas de cobre, ligas de níquel e aços inoxidáveis austeníticos;",
    "Antes da propagação instável, ocorre extenso rasgamento estável;",
    "Componentes de construção propícios a falhas por fratura frágil não podem ser dimensionados aplicando apenas o coeficiente de segurânça."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em relação à Mecânica da Fratura Linear Elástica (MFLE), pode-se dizer que:",
    answers: ["A MFLE é válida para casos de escoamento plástico em grande escala. ",
    "Alguns exemplos de materiais que podem ser analisados pela MFLE são ligas de alumínio, ligas de cobre, ligas de níquel e aços inoxidáveis austeníticos;",
    "Antes da propagação instável, ocorre extenso rasgamento estável;",
    "O coeficiente de segurança, usado nos projetos convencionais para o dimensionamento de uniões soldadas, não leva em conta a falha por fratura frágil ou rápida. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É uma técnica usada para reduzir a geração de tensões térmicas:",
    answers: ["Iniciar a soldagem da região de maior restrição para as de menores restrições;",
    "Iniciar a soldagem da região de menor restrição para as de maiores restrições;",
    "Vibração pós-soldagem;",
    "Usar pós-aquecimento"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O estudo da adequação ao uso de um dado componente soldado é aplicado:",
    answers: ["somente a estruturas novas, pois estruturas em uso podem possuir fatores complicadores como desgaste e mau uso;",
    "a estruturas em uso cuja inspeção não seja possível de ser realizada;",
    "exclusivamente a juntas soldadas que contêm descontinuidades planares (do tipo trincas);",
    "a estruturas novas que contenham imperfeições, a estruturas em uso em que surjam imperfeições ou estruturas em final de vida para que seja avaliada uma extensão desta vida."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes Requisitos de Qualidade é comum para os níveis de qualidade Compreensivo, Padrão e Elementar de acordo com a ISO 3834?",
    answers: ["Teste e ensaios devem ser feitos antes, durante e depois da soldagem.",
    "Soldadores e operadores de soldagem devem ser qualificados por meio de ensaios adequados.",
    "Procedimento de Soldagem (EPS) deve ser qualificado.",
    "Engenheiro de Soldagem deve ser qualificado."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Quanto ao termo \"\"variáveis essenciais\"\", pode-se afirmar:\"",
    answers: ["Variáveis essenciais podem variar de norma para norma e se forem alteradas além das faixas previstas na EPS, novo procedimento deve ser qualificado;",
    "São variáveis do procedimento de soldagem que podem ser modificadas somente sob a autorização do engenheiro de soldagem;",
    "São definidas por normas apropriadas adotadas em um país e possuem faixas de valores definidas pelo consenso.",
    "Variáveis essenciais são variáveis que afetam significativamente a estabilidade do processo de soldagem e, portanto, a qualidade da soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Quanto ao termo \"\"variáveis essenciais\"\", pode-se afirmar:\"",
    answers: ["A faixa de valor de cada variável essencial é função dos valores usados na qualificação do procedimento, apontados no RQPS;",
    "São variáveis do procedimento de soldagem que podem ser modificadas somente sob a autorização do engenheiro de soldagem;",
    "São definidas por normas apropriadas adotadas em um país e possuem faixas de valores definidas pelo consenso.",
    "Variáveis essenciais são variáveis que afetam significativamente a estabilidade do processo de soldagem e, portanto, a qualidade da soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Quanto ao termo \"\"variáveis essenciais\"\", pode-se afirmar:\"",
    answers: ["Variáveis essenciais são variáveis que afetam significativamente as propriedades mecânicas da soldagem (por exemplo, limite de escoamento, dureza e ductilidade);",
    "São variáveis do procedimento de soldagem que podem ser modificadas somente sob a autorização do engenheiro de soldagem;",
    "São definidas por normas apropriadas adotadas em um país e possuem faixas de valores definidas pelo consenso.",
    "Variáveis essenciais são variáveis que afetam significativamente a estabilidade do processo de soldagem e, portanto, a qualidade da soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre o termo “adequação ao uso” no campo da soldagem, é correto afirmar:",
    answers: ["É uma avaliação quantitativa realizada para verificar se um componente soldado novo está livre de imperfeições.",
    "É uma avaliação quantitativa realizada para verificar se um componente soldado em serviço está livre de imperfeições.",
    "É uma avaliação quantitativa realizada para avaliar o risco de um componente soldado, e que está em serviço, desenvolver uma imperfeição.",
    "É uma abordagem quantitativa realizada para avaliar a integridade estrutural de um componente em serviço que contém falhas ou danos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre o termo “adequação ao uso” no campo da soldagem, é correto afirmar:",
    answers: ["Trata-se de uma abordagem para a escolha de consumíveis os mais adequados ao uso;",
    "Trata-se de uma metodologia para a escolha de processos de soldagem os mais adequados ao uso;",
    "Esta técnica de avaliação permite escolher o melhor tipo de cordão (de topo, de filete, a ponto, ...) para que o equipamento soldado tiver uma vida de serviço longa.",
    "É uma filosofia que permite conviver com defeitos nas estruturas levando em conta se eles são ou não críticos para o funcionamento do componente."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre o termo “adequação ao uso” no campo da soldagem, é correto afirmar:",
    answers: ["Trata-se de uma abordagem para a escolha de consumíveis os mais adequados ao uso;",
    "Trata-se de uma metodologia para a escolha de processos de soldagem os mais adequados ao uso;",
    "Esta técnica de avaliação permite escolher o melhor tipo de cordão (de topo, de filete, a ponto, ...) para que o equipamento soldado tiver uma vida de serviço longa.",
    "É uma filosofia que permite que uma estrutura soldada, rejeitada por causa do grau de severidade de defeitos, ser utilizada para outros níveis de solicitação (por exemplo, menos críticos)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre o termo “adequação ao uso” no campo da soldagem, é correto afirmar:",
    answers: ["Trata-se de uma abordagem para a escolha de consumíveis os mais adequados ao uso;",
    "Trata-se de uma metodologia para a escolha de processos de soldagem os mais adequados ao uso;",
    "Esta técnica de avaliação permite escolher o melhor tipo de cordão (de topo, de filete, a ponto, ...) para que o equipamento soldado tiver uma vida de serviço longa.",
    "Os resultados dos ensaios destrutivos devem ser considerados, mas não como um valor absoluto, ou seja, sem aplicar os conceitos “aceitado” e “não aceitado”;"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre o termo “adequação ao uso” no campo da soldagem, é correto afirmar:",
    answers: ["Trata-se de uma abordagem para a escolha de consumíveis os mais adequados ao uso;",
    "Trata-se de uma metodologia para a escolha de processos de soldagem os mais adequados ao uso;",
    "Esta técnica de avaliação permite escolher o melhor tipo de cordão (de topo, de filete, a ponto, ...) para que o equipamento soldado tiver uma vida de serviço longa.",
    "Os códigos e normas de inspeção devem ser usados, pois podem reduzir o risco de falhas ao mínimo, mesmo não garantindo total integridade;"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre o termo “adequação ao uso” no campo da soldagem, é correto afirmar:",
    answers: ["Trata-se de uma abordagem para a escolha de consumíveis os mais adequados ao uso;",
    "Trata-se de uma metodologia para a escolha de processos de soldagem os mais adequados ao uso;",
    "Esta técnica de avaliação permite escolher o melhor tipo de cordão (de topo, de filete, a ponto, ...) para que o equipamento soldado tiver uma vida de serviço longa.",
    "É possível caracterizar uma aceitabilidade de uma estrutura com risco admissível, para evitar os custos de sucatear ou reparo."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É um dos conceitos da soldagem de reparo:",
    answers: ["A mesma EPS da soldagem original deve ser aplicada no reparo, não demandando requalificação;",
    "Avaliar a possível geração de problemas colaterais, como a geração de tensões térmicas residuais;",
    "Somente o processo por eletrodo revestido é recomendado a ser aplicado em reparo, qualquer que tenha sido o processo original de soldagem, devido a sua universalidade.",
    "Ao final da soldagem de reparo criar uma EPS para o trabalho realizado, resumindo nela as experiências adquiridas e recomendações de ações preventivas para não reincidência da falha."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É um dos conceitos da soldagem de reparo:",
    answers: ["A mesma EPS da soldagem original deve ser aplicada no reparo, não demandando requalificação;",
    "Após o preenchimento da escavação, a soldagem deve ser submetida a um reteste completo usando as mesmas técnicas de END anteriormente usadas para a solda original;",
    "Somente o processo por eletrodo revestido é recomendado a ser aplicado em reparo devido a sua universalidade;",
    "Ao final da soldagem de reparo criar uma EPS para o trabalho realizado, resumindo nela as experiências adquiridas e recomendações de ações preventivas para não reincidência da falha."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É um dos conceitos da soldagem de reparo:",
    answers: ["A mesma EPS da soldagem original deve ser aplicada no reparo, não demandando requalificação;",
    "Após a remoção do defeito, deve ser aplicado um Ensaio Não Destrutivo para verificar a completa eliminação do mesmo;",
    "Somente o processo de soldagem TIG é recomendado a ser aplicado em reparo, qualquer que tenha sido o processo original de soldagem, devido a sua alta qualidade;",
    "Ao final da soldagem de reparo criar uma EPS para o trabalho realizado, resumindo nela as experiências adquiridas e recomendações de ações preventivas para não reincidência da falha."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É um dos conceitos da soldagem de reparo:",
    answers: ["A mesma EPS da soldagem original deve ser aplicada no reparo, não demandando requalificação;",
    "O soldador/operador deve ser qualificado para soldagem de reparo;",
    "Somente o processo de soldagem TIG é recomendado a ser aplicado em reparo, qualquer que tenha sido o processo original de soldagem, devido a sua alta qualidade;",
    "Ao final da soldagem de reparo criar uma EPS para o trabalho realizado, resumindo nela as experiências adquiridas e recomendações de ações preventivas para não reincidência da falha."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É um dos conceitos da soldagem de reparo:",
    answers: ["É altamente desejável que a solda de reparo seja feita pelo mesmo soldador/operador que soldou a solda original;",
    "Identificar qual foi a principal causa do defeito de solda e se pode ocorrer novamente;",
    "A soldagem de reparo não pode ser realizada de acordo com um WPS qualificado, devido à imprevisibilidade do processo de reparo;",
    "A solda reparada nunca pode obter o mesmo nível de qualidade da solda original."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É um dos conceitos da soldagem de reparo:",
    answers: ["É altamente desejável que a solda de reparo seja feita pelo mesmo soldador/operador que soldou a solda original;",
    "Identificar se o defeito é um defeito inerente do material, um defeito de fabricação (durante/após a soldagem) ou uma falha de serviço;",
    "A soldagem de reparo não pode ser realizada de acordo com um WPS qualificado, devido à imprevisibilidade do processo de reparo;",
    "A solda reparada nunca pode obter o mesmo nível de qualidade da solda original."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É um dos conceitos da soldagem de reparo:",
    answers: ["É altamente desejável que a solda de reparo seja feita pelo mesmo soldador/operador que soldou a solda original;",
    "Um procedimento de reparo de soldagem envolve identificação de defeito, remoção de defeito, END, verificação para um reparo bem-sucedido e documentação adequada para o reparo a ser feito;",
    "A soldagem de reparo não pode ser realizada de acordo com um WPS qualificado, devido à imprevisibilidade do processo de reparo;",
    "A solda reparada nunca pode obter o mesmo nível de qualidade da solda original."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É um dos conceitos da soldagem de reparo:",
    answers: ["É altamente desejável que a solda de reparo seja feita pelo mesmo soldador/operador que soldou a solda original;",
    "No caso de aço fundido, a temperatura de pré-aquecimento é determinada pelo carbono equivalente do metal de base e/ou pela espessura da peça;",
    "A soldagem de reparo não pode ser realizada de acordo com um WPS qualificado, devido à imprevisibilidade do processo de reparo;",
    "A solda reparada nunca pode obter o mesmo nível de qualidade da solda original."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A remoção de trincas requer conhecimentos e técnicas adequadas. Aponte, entre as afirmativas abaixo, aquela correta:",
    answers: ["Não se deve identificar a trinca com líquido penetrante, para não contaminar a região de solda;",
    "Usar consumíveis com maior alongamento e resistência à tração de no mínimo o dobro da do material trincado;",
    "Se a trinca tiver o início e o final dentro da peça, a sequência de soldagem mais adequada é puxar os cordões das extremidades para o meio da trinca;",
    "A solda reparada deve ser verificada novamente por outro método de END diferente daquele usado para a solda original para aumentar a objetividade do teste."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A remoção de trincas requer conhecimentos e técnicas adequadas. Aponte, entre as afirmativas abaixo, aquela correta:",
    answers: ["Não se deve identificar a trinca com líquido penetrante, para não contaminar a região de solda;",
    "Usar consumíveis com maior alongamento e resistência à tração de no mínimo o dobro da do material trincado;",
    "Se a trinca se estender até a extremidade da peça, a sequência de soldagem mais adequada é puxar o cordão do início da trinca para a extremidade;",
    "A solda reparada deve ser verificada novamente por outro método de END diferente daquele usado para a solda original para aumentar a objetividade do teste."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual passo você deve realizar primeiramente caso for responsável para uma soldagem de reparo? ",
    answers: ["Realizar um exame, mesmo que simples, para se conhecer a composição química e as características do material.",
    "Qualificar o procedimento de soldagem de reparo através da soldagem de uma peça de teste em conformidade com o procedimento original de fabricação.",
    "uma análise por difração de raios X para avaliar o tensionamento residual;",
    "uma análise detalhada dos casos semelhantes (materiais com a mesma composição química, carregamento parecido, ...), soluções propostas e resultados finais."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual passo você deve realizar primeiramente caso for responsável para uma soldagem de reparo? ",
    answers: ["Determinar o tamanho do defeito e escolher um processo para sua completa remoção.",
    "Qualificar o procedimento de soldagem de reparo através da soldagem de uma peça de teste em conformidade com o procedimento original de fabricação.",
    "uma análise por difração de raios X para avaliar o tensionamento residual;",
    "uma análise detalhada dos casos semelhantes (materiais com a mesma composição química, carregamento parecido, ...), soluções propostas e resultados finais."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O reparo de uma solda defeituosa em uma peça com caracterização metalúrgica desconhecida deve ser precedido no mínimo de:",
    answers: ["uma análise por elementos finitos para conhecer as tensões no local;",
    "um exame, mesmo que simples, para se conhecer a composição química e as características do material para selecionar pré-aquecimento e consumíveis compatíveis;",
    "uma análise por difração de raios X para avaliar o tensionamento residual;",
    "uma análise detalhada dos casos semelhantes (materiais com a mesma composição química, carregamento parecido, ...), soluções propostas e resultados finais."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O reparo de uma solda defeituosa em uma peça com caracterização metalúrgica desconhecida deve ser precedido no mínimo de:",
    answers: ["uma análise por elementos finitos para conhecer as tensões no local;",
    "um exame visual para avaliar o tipo de dano e auxiliar na seleção de um procedimento que não intensifique os problemas existentes;",
    "uma análise por difração de raios X para avaliar o tensionamento residual;",
    "uma análise detalhada dos casos semelhantes (materiais com a mesma composição química, carregamento parecido, ...), soluções propostas e resultados finais."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Caso a solda foi feita usando o processo TIG (141) na raiz, com mais 3 cordões pelo MIG/MAG (131/135) e, finalmente, mais 5 cordões pelo SAW (12), a qualificação do EPS é válida:",
    answers: ["só para o processo em que foi feito a raiz;",
    "para todos processos juntos;",
    "para cada processo em separado, observando a faixa limite do tamanho do cordão;",
    "só para o processo responsável para a maior espessura do metal depositado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em algumas normas para qualificação de procedimento e desempenho, é especificado o ensaio de dobramento de face e raiz para placas de teste menos espessas e dobramento lateral para chapas mais grossas. Qual é a razão disso?",
    answers: ["A aplicação da força no caso do dobramento de face ou de raiz acontece por cima do reforço cuja geometria não é padronizada, prejudicando à repetibilidade dos resultados.",
    "Os reforços de face e de raiz não deixam abrir a solda para ter acesso a descontinuidades internas.",
    "O dobramento lateral é de fácil padronização.",
    "Dobramento de face/raiz de chapas espessas exigiria equipamento/matrizes de altíssima potência e resistência mecânica."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Durante a qualificação de um procedimento de soldagem, é permitido usar:",
    answers: ["mais de um tipo de junta desde que seja da mesma espessura do metal de base;",
    "diferentes tipos de cordão desde que sejam aplicados ao mesmo tipo de junta;",
    "apenas um soldador (ele deve ser qualificado);",
    "mais de um processo de soldagem."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Durante a qualificação de um procedimento de soldagem, é permitido usar:",
    answers: ["mais de um tipo de junta desde que seja da mesma espessura do metal de base;",
    "diferentes tipos de cordão desde que sejam aplicados ao mesmo tipo de junta;",
    "apenas um tipo de material de base (ao contrário, seria um outro procedimento);",
    "mais de um soldador desde que seja qualificado."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Durante a qualificação de um procedimento de soldagem, é permitido usar:",
    answers: ["mais de um tipo de junta desde que seja da mesma espessura do metal de base;",
    "diferentes tipos de cordão desde que sejam aplicados ao mesmo tipo de junta;",
    "apenas um soldador (ele deve ser qualificado);",
    "mais de um tipo de material de base."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"}]
 ;   